由細到大得一隻眼，你問我答

發現無咩人認識眼癌，我得一隻眼個樣有啲怪（有啲人唔好彩會全盲，盲嘅會戴墨鏡。我係比較好彩得一隻眼要摘除，用義眼。望落去就怪，又講唔出點，但會令個樣衰咗）

希望等大家認識下個病，唔好當我地係怪獸，唔好否定我地工作能力（細個俾人笑同排斥太多）其實我都係正常人

PS識我嘅人勿相認

加油

有冇戴眼鏡

幾多歲？男定女？義眼有冇需要除出嚟洗或護理？

睇嘢係平面？會唔會好攰

另外一隻眼嘅視角係點

識人都係一隻假眼一隻真眼
除左睇落一大一細之外冇咩特別

絲打幾多歲嘅時候發現有事？點樣適應？

多謝

裝上去痛唔痛的?

有 因為近視
同埋戴咗眼鏡望落係正常啲
細個專登好近睇電視搞到自己近視
雖然唔知關唔關事

我覺得分享你嘅經歷會好D，令人認識尼種病，希望令其他人唔好有負面印象

加油呀

2x女
每日都要
細個懶唔除 搞到發炎要做手術

醫生講咗一堆步驟+要煲過嘅水
但我是但就咁喺洗手盆沖

義眼除咗外觀上外有冇其他作用？例如會唔會話算係用嚟保護返原本個空位？

我唔知係咪叫平面因為無試過2隻眼睇？
但行樓梯可以好快 攞舊野唔會攞咗空氣

有時都好攰下 尤其對得電腦耐 不過我諗同2隻眼差唔多

係無，唔會好似合埋眼睇到黑色，係好似人生從來只得一隻眼咁唔識形容

lm

仲以為韓劇入面先有眼癌

持隻義眼出來時, 眼洞會唔會好可怕, 或者見到神經線咁? sorry, 如果唔想答, 可以唔答

加油呀！

咁合埋眼睇到咩色？

btw多謝分享
絲打呢廿幾年應該都過得唔容易

唔講唔覺，原來合埋一隻眼唔會覺得黑左半邊 會focus左係冇合果半邊畫面，合埋雙眼先會覺得黑左

你朋友應該已經大個咗？

我細個唔識就位，除咗睇落一大一細，隻眼唔識郁就會一隻眼望左一隻望中間

小學有次捽眼捽到跌咗隻眼落地，嚇到成班唔同我玩，老師要隔離我迫我返屋企。全間學校都知，個個都投以古怪目光，直升同一間中學初中都無咩朋友

但到大學終於可以洗底，同埋啲人無再咁以貌取人，就算見到都係關心我隻眼有無事 開心咗好多

你嗰度冇晒神經線, 大腦唔會有反應

細個有冇好深刻比人歧視嘅經歷

6個月大
睇野無咩問題，除咗打羽毛球超廢
係個樣怪俾人排咋

多謝你我整理下啲經歷再分享

跌咗隻眼落地，真係會童年陰影，no offense

人地問起 我同人講都無咩人聽過

家族有冇人有呢啲歷史
好少見到有人有呢種

絲打休息吓啦
比對眼休息吓

加油
幾型

我覺得太長嘅話不如你寫出嚟
搵人同你打咗佢啦

太長會對你造成傷害
如果搵唔到人同你打你可以send俾我
轉晒文字之後再send返俾你

樓主好叻！可以克服到學生時代既欺凌，仲升埋大學

點解老師要隔離你

有冇義眼圖 想見識下

我認我好仆街
諗起跌咗隻眼落地就笑咗出聲
Btw 加油

我唔會話特別覺得奇怪啫
如果係靚仔嘅話我仲會想望住佢對眼打車輪

其實相處嗰陣
人地當冇野唔特別提
定係問一問關一關心
你會覺得開心啲？
問又驚會odd

唔會呀（自己覺得）
望落去同咀唇入面差唔多

成日諗呢個會唔會係做海洋公園哈囉喂演員嘅優勢
但係時間唔夾無報

又會好天馬行空諗如果有賊偷野/有人捉咗我
我扮鬼嚇佢嚇走佢
打扙/有槍擊案我就扮已經死咗

多謝！

除非將畢生所信也推翻
除非能說服我只開一隻眼

加油絲打

打錯
你覺得太長*

正能量

義眼係咪轉唔到？

拍過拖未

加油
btw屋企徐晃幾大

d野成日落左blind spot嘅感覺會係點?

我睇到野隻眼合埋眼同普通人一樣？
另外一隻合唔合埋都係無野架

比喻係你有2隻眼，但原來呢個世界嘅人有3隻眼先正常，但係你唔會想像到有第3隻眼係點

係艱難，好多機會都無咗...
包括見工臨埋門一腳問我隻眼乜事
但總算捱過咗最困難時刻

加油啊，我岩岩特登遮住自己另一隻眼睇野。都真係好唔慣，你已經好叻！

睇野只用一隻眼會唔會好易攰？
樓主好叻，加油

之前識個失明人士佢識聽code
真心覺得佢好勁

日日洗都幾煩
用海盜眼罩算

想知如果無咗眼球，個洞入面會有啲咩

可能我平時就好似你合埋一隻眼果陣咁！
如果你地合埋一隻眼有無覺得影響生活架？
有興趣知

我係由細到大得1隻耳仔聽到野

一大幫人圍住坐食飯，聽唔到隔離或者遠啲個人up咩

完全分唔到垃圾耳機同靚耳機個分別

好奇想知要點樣就位？係咪要成個頭咁郁黎望野

小學雞見到同學甩左隻眼應該真嚇死

應該唔關事 我2隻眼打羽毛球都廢

yes應該係咁~

咁你真係廢
同樓主唔同 佢冇左立體感 距離感

我用右手遮住右眼 同你天生得一隻眼 想像唔到會有咩分別 認真想問

我嘗試合一隻眼睇野發覺原來就算多一隻眼個畫面都唔會闊好多，只係睇少左一小part，所以你唔駛灰心

絲打加油

會唔會專登戴太陽眼鏡廢事係街比人用奇怪嘅眼光望住

你試下一隻眼睇嘢咪知

樓主好叻
性格好搞笑

會冇左立體感同距離感

你好正面，叻

有冇拍過拖？拍果陣會唔會主動講？定好明顯會見到唔同？

中大讀音樂個蕭凱恩都係，但佢就雙眼都要切除

會唔會怕將來另一半介意?

你大腦知你有兩隻眼 你要試一個月唔開眼

....雖然有啲恐怖不過正能量
支持你

唔知係咪歧視但好唔開心

係街最深刻係有次搭巴士，我啱啱做完手術無幾耐，紗布遮住隻眼，有個細路問佢老母典解我隻眼咁，佢老母竟然答：你唔好曳啊，唔係就好似佢咁啦，仲有細路坐遠啲

小學有次捽眼捽到跌咗隻眼落地，嚇到成班唔同我玩，老師要隔離我迫我返屋企。全間學校都知，個個都投以古怪目光，直升同一間中學初中都無咩朋友，因為都係果堆人仲傳緊

隻義眼可唔可以上下左右郁？

無 但有一兩個有其他cancer

個d仆街師奶真係咩都講得出口

Retinoblastoma ?

其實小朋友嗰陣唔識諗
最重要係老師唔識教
唔會嘗試叫同學去接受你反而仲隔離你

睇到呢度覺得好慘
絲打好堅強

ok嘅宜家有控制用電話時間
同埋我份工唔洗對mon

單眼佬你知唔知

呀，唔好意思
以為你話健全嗰隻眼睇唔到黑色
睇唔到樓上問另一隻眼
成隻眼冇咗根本冇視覺點會睇到野

好奇問吓初初裝義眼嘅時候
有冇用咗好耐時間去克服？
同埋個感覺係點？
會完全冇感覺，定係好大異物感？
因為我就咁齋諗都覺得要放野入個眼位度好難頂

一定好辛苦 加油
我知同你講加油 對你未必真係有用
你一定要幸福

懷疑我同樓主做過同學

中學男校，有位中同佢其中一隻眼係白色冇眼珠，搞到中小學都成日俾其他人杯，又俾人叫佢做「單眼佬」

師兄好犀利 其實無人會戴有色眼鏡去睇你地
每個人都有缺陷 唔好諗埋一邊
見到你依家開心好多我都替你高興

我哋波台嚟講你都算陰毒

有冇興趣四重加密po隻義眼出黎睇下
想知咩樣

上下左右望係咪得一隻眼會郁 定義眼都識跟住郁？

btw樓主好正面 好佩服

樓主女 完

最型係大學又有事唔戴得義眼
自己縫咗個海盜眼罩
無用細個啲柒藥用紗布

你真係好正面，好唔容易！
即使係話由細到大受盡好多目光，可能人哋會覺得你都慣啦之類
你仲有呢種心態真係好難得
因為可能絕大部分人會覺得正正係因為由細到大受呢啲，會覺得全世界欠咗佢，自己無限慘。

你呢個post真係好好，覺得你嘅分享好真實！
唔會賣慘，都唔會特登扮strong。
支持你呀

認錯人

你好勁

本身抱住同情嘅心去睇（我知係唔啱）
跟住發覺你唔需要依啲

好奇一問，家族係咪唔少人有cancer
因為以前讀書教眼癌，大多都係先天基因問題，令到唔常見有癌的地方都會出事（例如眼）
甚至有一隻抑制腫瘤的基因係用眼癌命名 （Retinoblastoma）
如果呢個問題你覺得唔舒服可以skip

好呀多謝你～～～俾啲時間我

見到好多巴絲打都好有愛心

邪王真眼

加油💪🏻

細個發育係咪要成日換新眼？
因為你個人會大㗎嘛
Btw 加油

因為人類既眼係同一個平面同埋距離唔算遠
一隻眼視野都有兩種眼既8成
除左立體感減少外，其實唔算太大分別

可能俾人恰得多無時間social
所以dse就考得唔錯

利申返 完全冇傷害樓主既意思
純粹我覺得煩 如果係我可能會直接咁做

性能力性幻想有無障礙？

跌咗隻眼落地

你係膠布？

點解會選擇裝義眼而唔用眼罩？

要更加好好保護剩低一隻眼

佢地未handle過咁嘅case，以為係咩大件事（明嘅）
跟住入咗校長室，校長話call我屋企人黎接我，我話無事戴返眼就得，佢係都要我返屋企。但我屋企人返緊工，最後呆坐2粒鐘先返到屋企

左眼見到鬼

Ching 讀上腦？

好叻女，心態仲好過我

retinoblastoma 視網膜母細胞瘤？

識得揀眼鏡對個樣好有幫助

例子：

同埋係唔會冇哂立體感同距離感
因為人眼係會對焦，對焦做成既視角差已經足夠有立體感既存在

絲打好掂夠硬淨
除左係連登分享
會唔會考慮去其他平台/本身有冇page之類？

得一隻眼睇野係咪會睇野平D 無咩3D概念

上一輩係咁弱智
以為特別照顧就係好 其實係另類歧視

唔貼自己果隻了

判斷距離 同埋 位置會唔同咗

例如：首先雙眼開住，用一隻手指指住一點。
跟住分別合埋左眼 或者 右眼， 你手指指住嗰點會移咗位。

我自己合埋右眼，指住嘅位都係一樣，咁我左眼就係主力眼（有個term嫁好似）
相反合埋左眼，指嘅位就唔同咗。

其實比着我係其他人我都會笑

btw 想問下樓主係幾時開始戴義眼？見你話好細個已經做手術

如果好細個就開始用，咁會唔會要隨住成長、發育而要換唔同size既義眼？

樓主好堅強

佢係假眼咩
真係睇唔出

絲打好正面
正評係比絲打的

下

唔問唔會特別提 因為我都想做普通人
不過善意嘅問我會答 如果（係靚仔）想我分享下我都會分享

樓主行唔行依個路線

加油啊！真係好叻女！

好聽

多謝多謝

樓主幾樂觀丫 正能量滿滿！

你好叻

從字裡行間覺得你性格比較樂天
好欣賞你無因為身體缺陷而自怨自艾
日子難捱但總會有幸福既時光
繼續加油啊

睇到樓主嘅回應覺得你嘅性格好好
希望你嘅分享可以令其他人了解多啲
少啲歧視

咁係你人既問題

樓主好堅強樓主一定好靚女

以前睇tvb有講過
話香港有個新科技係可以幫假眼駁翻啲肌肉落去 令隻假眼都識一齊郁 而且唔洗拆出來洗 滴藥水就得

樓主有冇聽過？如果有得揀你做唔做呢個手術？

留名

想知樓主個陣係點發現有眼癌同幾多歲發現？

睇3D電影會點？
有冇拍過拖？

答咗 6個月大

加油呀！冇人想有缺陷，人地點睇記得唔好理，唔好俾人影響到自己

唔建議你上連登SHARE
抗壓力少啲都唔得

單起一隻眼睇
睇唔夠十個留言已經開始睇野散開難聚焦
絲打努力呀

原來係咁 冇追晒 thx

Feel到絲打你個人好正面加油

支持

如果有個世界所有人都有三隻眼 得你有兩隻 咁你第三隻眼會睇到咩

絲打好樂觀 都幾得意

有無出現過幻肢既情況

諗起佢

絲打hug hug

好respect 樓主
諗起一秒拳王，每個人天生都有超能力

瞓先聽日慢慢覆
多謝咁多位讚我正能樣

無意冒犯 但獵奇撚表示想睇下個窿...

加油啊！

有冇特登拎隻眼落來嚇人？

加油...我好明白你...因為我又係一出世其中一隻眼青光眼,係睇唔到野, 人越大,兩隻眼有明顯大細眼,隻眼又紅晒,同人講野好冇自信,唔敢望住人

Sis加油, 到你大個咗之後去到某一個年紀.
你嘅介意程度會/人哋介意程度就會降低好多.
後生時係難受啲, 呢個我明

希望你既人生快快樂樂
心靚更重要
加油

我都係 不過我半年先洗一次都冇事
大細眼唔戴眼镜好奇怪

辛苦晒

恭喜你大學終於遇到好人

癌細胞唔會影響第度？

考唔考到車牌

因為 少咗一隻眼嘅視野 可能睇嘅嘢唔夠廣闊

眼癌令我諗起天國的階梯

唔係呀，佢嘅意思係話戴眼鏡可以令個樣靚啲，如果揀得啱嘅話

好on9 想問下你會唔會對距離sense 係差左？但見你上邊話拎野都又唔會拎空氣
好奇除左externally d 人對你唔好etc之外其實你覺得日常生活工作讀書有咩最唔方便？
真心覺得at least 有一隻眼都真係比起完全失明幸福好多，應該開心

你可以試吓攞隻手遮住一隻眼再合埋個隻眼
大概係個種感覺

係咪好容易失平衡？

巴打講D野幾正確,係咪做呢方面既野
利申同樓主一樣得一隻眼睇到野

希望樓主一世平安

呢個問題我問過運輸署,香港係冇規定一定要雙眼功能正常既,只要你自己覺得1隻眼係ok,而又過到佢個睇車牌既視力測試就可以考

點解要整到自己近視？

誤會曬

樓豬性格好好好得人喜歡
好想同你依種人做朋友

點解唔用海盜眼罩？
好似幾型

我見過有D case係佢唔講完全睇唔出佢係用義眼
望落去完全唔怪
其實係咪有得搞搞 定都係錢作怪
不過唔知你同佢個case點唔同

LM

6個月大唔識表達
你屋企人係點發覺有問題？

多謝絲打分享
你好堅強
加油！！！

有冇同人講你係伊達政宗?

加油呀樓主！你真係好堅強咁正面係好架 加油！好欣賞你可以咁樂觀

加油吖絲打 唔洗太在意其他人嘅目光

咁你有冇練到拍自己個頭 之後隻假眼飛出黎

遇過什麼最尷尬嘅事情 和 一隻眼有關?

樓主加油

我係出世就有一邊耳聾，樓主共勉之

笑到仆街我一睇都以為話蘇永康都要用義眼 爭啲推翻咁多年黎嘅認知

絲打係咪對距離的認知係咪差啲？
Anyway 絲打加油

點解唔好似嗰個case咁
整固定嘅義眼？

可能係做BB嘅例行檢查 check到

識個女仔天生異色瞳 樓主有冇諗過試吓

唔建議你上連登

距離感會唔會差啲？

可唔可以考車牌？

加油

問題不大如果靚樣

加油
幸福同健全既身體真係唔係必然

戴眼罩會唔會型啲 好似伊達政宗咁

絲打 加油
係一出生就有眼癌
定大個左之後先發現
用左幾耐先適應生活
最影響咩功能?

其實有興趣想知多d 希望絲打唔好介意
如果問得有唔禮貌/尊重既地方 請見諒

慣用眼？

陣間真係開唔到就唔慌唔知喇

問責制令到學校咁淆底

番工萬一你真係出左事，就會追究學校到底點解掉左隻眼都仲比你上堂。一般社會大眾真係對呢方面認知不足，你唔講，其實好多連登仔都唔知原來係咁。

但係你點知

呢個

樓主加油❤️❤️

絲打加油！

retinoblastoma?

其實應該有啲片好似VR咁模擬比你睇一個人合埋一隻眼同正常視覺既差別 有無好奇睇下2隻眼視覺同自己差幾多

加油！

笑咗

絲打有冇做下運動？

咁裝上看 是咪 只有兩隻眼 好睇啲？

點解隻教畜要隔離你 小朋友仲細唔明都理解
Dklm做撚到老師都咁?
啲教畜同啲垃圾家長真係無一個無辜！

Btw絲打你真係好堅強好樂觀
Respect

樓主訓覺嗰陣會唔會除低隻義眼？
戴義眼戴得太耐嗰陣個眼窩會唔會好攰？

曾經遇過一個同學同你一樣，有一日同佢睇戲，佢話咩係3d 我係唔係睇唔到？我個吓個心好難受，當我哋以為好普通嘅嘢個陣，但其實唔係。
我之後同佢講其實無咩特別，只係啲字會浮吓咁，仲好暈。佢笑咗一笑，講好彩我睇唔到
我同佢笑咗笑就無再提過。最近佢拍拖，希望佢可以白頭到老

其實兩次都係個家長/學校低能
啲廢老真係

個老母唔識教仔，唔講真話好好同個仔解釋
講句：「我都唔知呀可能人地整親受左傷呢」
咁咪得

學校啲老師校長又係on99
學生哥唔識點反應姐
老師咁撚大個人都唔識解釋俾啲學生知
搞到你一個人受哂

Respect

成日覺得如果我獨眼一定戴海盜眼罩 型到

樓主叻女

Prosthetic eye 可以有movement嗎？

講得樓主好堅強
你嘅回覆令到我哭笑不得
喺咁艱難嘅日子比咗股正能量我

希望呢個缺陷唔會妨礙到你想做嘅嘢

但想問下都係cancer會唔會check住touch wood翻發？

笑到仆街 點解會咁理解架

你老師正教畜 屌佢老母on撚9

正常例行檢查應該會check到，因為呢啲case可以惡化得好快，會有生命危險，所以routine check一定會check埋呢樣

祝福絲打你

假設性問題
如果第時有機械眼會唔會想裝？
要你俾曬所有積蓄但俾多隻眼你會唔會試

個老母應該以為你同人打交打爆眼

我細妹同你一樣，但佢依家反叛期日日對住電話
又唔肯聽人講 好擔心佢

原來係噉嘅感覺 一直誤會以為只係合埋眼噉

比著我會用接近似白色紗布既單邊眼罩算

很堅強，很堅強，很堅強，很堅強

訓教會唔會除義眼？
義眼可以郁嗎？你義眼位置有無感覺？戴義眼時候會痛嗎？戴緊時候咩感覺？

兩隻眼睇野係16:9，一隻眼係4:3

萬聖節🎃

絲打你好得意

Bisping單眼打到UFC Middleweight Champion

可以cos火影

換寫輪眼 即摘即換

求小學同學心理陰影面積

唔驚自爆咩?
大學/單眼/女仔/眼癌
呢4個keyword已經有可能自爆啦喎

又會好天馬行空諗如果有賊偷野/有人捉咗我
我扮鬼嚇佢嚇走佢

好正

你心態好好
被人笑歧視都冇怨天尤人

加油呀

樓主去咗美國，讀緊PhD

屌

有冇男朋友

涼都日日沖啦

係
其實劉翁好勁
得一隻眼 但做到攝影師
最初我睇電視見到佢
只係以為佢大細眼
無為意原來有一隻係義眼

佢好似係隻眼係到 不過已經無視力

加油 💪🏻

你依家都可以

見到你個post之後淆住底咁上網睇關於eye cancer嘅嘢
原來一啲都唔恐怖
上面想睇義眼/ 眼窩嘅人好心就自己Google啦

用紗布既話好似某個動漫角色
手指轉黎轉去個個

加油

你睇野咪冇距離感，而家冇電子義眼嗰類野咩

無問題，都型

係
依家呢個年代用眼罩都無乜問題 d人唔會歧視
反而有時可能人地唔識你望到係義眼 個陣個感覺會重怪
以前有同學隻眼唔知咩事 戴左醫用白紗布眼罩成個學期 都無人會理佢

但樓主戴眼鏡應該淨係戴單邊？

正皮支持

一直都覺得關於眼疾嘅任何野好恐怖
但叫你咁講search 下義眼係點樣
真係唔係想像中恐怖 唔驚的！

同埋想同樓主講你好樂觀呀
多謝你分享比我地依啲無知嘅人你嘅經歷
希望大家都可以了解多啲依啲case 少啲樓主細個嘅經歷發生

樂觀啲諗
好多人有兩隻耳
食飯嘅時候都係dup低頭玩電話
聽唔到隔離或者遠啲嘅人噏乜
分唔到垃圾耳機同靚耳機嘅分別
因為我都唔識分

想問下眼球後面係點樣
btw樓主加油

好似眼睛係唔會變大好多
你見啲bb細個眼大大咁
到大個對眼嘅size會變返正常
得面口鼻耳變大得多啲

上網洗唔洗用screen reader?

上網自己search啦 唔恐怖㗎

一邊整平光鏡一邊近視鏡咪得
佢又唔係冇咗隻耳仔 點解會覺得淨係帶單邊？

六個月大嗰陣發現㗎 有興趣就追post啦

Google

#80 答咗

好似唔係冇視力 但都濛到仆街

做到UFC Champ都好撚勁

小學隔離位個男仔都係
唔知佢隻眼咩事

記得佢成日老點我幫佢做野

有冇得做手術整返隻眼

係咪即係公子會個攝影師劉翁咁? 佢都好似一隻義眼 有時一邊面好似唔陏咁

有冇得做手術架

你老母俾狗屌

入面係咪已經變到同普通皮膚一樣？
定係長期有傷口？
會唔會容易入菌？

1、它主要是一種美容片，可以讓患者改變容顏，防止眼皮萎縮，如果佩戴了高逼真義眼，別人是很難看出來的。可以達到以假亂真的效果。

2、可以預防眼臉凹陷，上下眼塌陷，睜開閉合不自如等，及結膜嚷收縮等併發症。

3、安裝義眼對患者來說可以得到精神上和心理上的安慰，讓患者從新拾回人生的自信。

4、佩戴義眼可以阻擋細菌入侵對患眼可以起到保護作用。

有無人會叫你做癸幹忒斯

我覺得你好有型
星際牛仔

話係clinically blind

如果有日科技進步到可以用電子義眼恢復視覺，你會唔會做呢個手術？

眼癌

可以有咩負面印象

其實有乜咁特別
使乜特登開post講

想問下係點樣除眼...

前排香港有個band仔眼癌過咗身
睇住佢同個cancer搏鬥咗三年

有冇睇過another...
你隻眼睇唔睇到其他嘢

你好可愛有冇男朋友呀絲打

同咀唇入面差唔多...係乾嘅？我一直都好好奇入面

欣賞樓主嘅堅強
祝福你

加油 連登愛你

射籃球一定穿針

單眼影唔影響工作？做邊行？

清 love u

絲打你都幾勁下
大部分人好難好似你咁正面去面對身體上既缺陷

hi單眼佬

係咪睇唔到3d電影？

嗰時有冇人追你？

男定女?

睇唔出wor 依種好貴?

加油呀 樓主！

睇得出你都樂觀面對，人得一世，好好面對呀

教場

咁正能量，好難唔正評

親 有平光鏡嫁

以前有個同事又係隻眼有事 一隻眼既眼珠好明顯地細粒 見到佢得返一隻眼既視力 睇手機要哄到最近

希望第時義眼真係可以攞到嚟睇野

樓主心態正確 respect

我淨係睇字都嚇咗一跳

想問問得一隻眼睇嘢，做唔做到球類運動？因為可能睇唔準個波係邊？同埋做啲仔細嘢，e.g. 穿針線係咪會困難？

我老母同我講
細個時我舅父喺我面前除隻義眼嚟睇下我咩反應
我係嚇到喊咗半日

做得另一半應該已經接受咗 由識嗰陣就知呢件事 冇理由介意仲發展掛

絲打 你好勁 身體殘疾 都咁正能量

呢個病係基因突變?怕唔怕你下一代都易中?

其實你依個留言有乜特別

空間感同距離感會唔同咗
錯判距離位置而拎野拎空氣

你之前話自己打羽毛球廢，可能都係因為咁而有影響

如果有新識嘅朋友，你會主動同佢講自己隻眼多？ 定等人地問先講多？

感覺啲人見到會好好奇，但直接問你又好似好無禮貌咁

加油啊絲打，見你啲回覆都好樂觀好正能量

點解會有眼癌

咩叫「持」隻義眼？

應該係拎

心善則美 樓主你嘅性格好難得

岩岩未追晒post，見有回咗其他人同樣問題了

我一隻眼有弱視+斜視 得返一成視力都無
長期靠另一隻眼睇野 令到視力就越黎越差 戴咗眼鏡 喺對面馬路都睇唔清啲巴士小巴號碼
樓主有無咁嘅情況 ?

加油💪🏼

Jeff Bezos 感覺上都用義眼
Retinoblastoma 慘

Cls

返工坐緊車睇到眼濕濕

義眼係咪姐係USB眼
拎出拎入唔會痛？

得一隻眼係咪好易深近視？

想識樓主，覺得幾型😂

絲打加油, 咁細過就要捱過岐視真係唔容易, 你好勁。

另外好奇問下, 會唔會有好多隻義眼好後備, 同埋係咪好似假牙咁要日日攞出嚟洗?

樓主加油

樓主 你d 正能量比普通人都勁

義眼都會痕? 定係捽真眼跌假眼

樓主想法正面 呢個世界等緊你去享受👏👍

加油！多謝你分享個經歷出黎，同埋你好勇敢。
希望你可以繼續發揮正能量

加油呀絲打

咁都有幾十個正評
連登仔智力平均屬智障水平？

同感
同埋覺得佢有啲型

多謝樓主分享。

我自己有個諗法係，真正對傷健人士表示尊重，應該係視佢哋為正常不過嘅普通人咁看待，無需要特別優待，你點睇？

別人嘅目光應該會唔好受, 辛苦你了, 加油!
見到你回得咁正面覺得你好堅強

2隻眼之間既距離
其實就係你個腦用嚟計算
去度嗰件物件同你之間嘅距離
其實我唔明點解上面條友問你睇嘢係咪平面都咁多負評

加油丫

早啊

睇嘢會唔會冇距離感？
俾唔俾揸車？

想問下樓主有冇睇過3D電影？戴咗3D眼鏡得一邊睇到係咪會冇咗3D彈出螢幕嘅效果？

btw見到樓主好正能量 支持你

點解唔學伊達政忠

樓主加油啊

絲打好堅強 佩服

劉翁？

屌正面到好撚好笑

絲打好有正能量呢個post都突然令我反思自己
係批評自己聲音中仍然保持到呢種樂觀態度 我覺得好勁！
想同你講句我愛你唔是痴漢 只係覺得你值得被呢個世界去愛

辛苦你了

點解可以兩隻眼望向同一個方向？控制到郁動？

又唔怪得班小學同學嘅
細細個唔驚先奇啦
不過個老師就反應大咗啲
恭喜樓主升U後開心返

港父真係弱智

我試過有一隻眼做完手術要＂封印＂十日，睇野揸車都冇問題，不過睇嘢範圍得90度左右，揸車要shoulder check睇另一邊要拎頭去睇!

絲打做人幽默感又有做人又夠真，能夠做到你朋友一定好幸福

好多細過貪玩都會咁做

你好正面呀
要加油

巴打加油

未必個個夠膽咁坦白..

歧視番歧視你既人
2隻眼咁奇怪

想問單眼可唔可以渣車

樓主係咪會睇唔到3D電影？

可以

好好珍惜大家擁有最基本嘅嘢

巴打加油祝你生活愉快

絲打加油不知不覺就追哂成個post

樓主有冇戴con?
如果戴colour con隻義眼係咪可以照戴？
我諗外觀唔知可唔可以用化妝技巧修飾下呢
樓主份人好盞鬼

樓主一出世已經有眼癌？

👁️👄⭕

樓主可唔可以屌你眼窩

隻眼入邊摸落係點?

竟然冇果d痴撚線留言

c打好樂觀正面，唔洗擔心其實好多人都會理解，加油

你小學老師咁撚仆街嘅
隔乜撚嘢離

未追哂po,冇咗眼球係咪冇埋淚腺?
流眼淚剩係流一邊?
btw絲打好可愛好positive,祝福絲打

見到你咁正能量真係叻，相信你成長路上都遇唔少挫折。

樓主 多謝你的分享
你一路走來都不容易

家長是但講野真係教壞細路之餘
仲會令當時人有好大陰影

如果你能夠以過來人身份
去中小學分享一下你的故事
令中小學生面對類似的事有同理心
就可以避免到同樣事情發生喺其他病患既人身上
啲細路仲可以教番家長轉頭添

見工係咪好少會請我見過人天生無一隻耳

絲打好可愛

加油呀!!!
你好叻

你樓上兩層已經有

可能係眼皮或者周邊皮膚痕?

你合埋一隻眼會變平面？

唔係啲人話單眼睇嘢 個世界係唔立體

想舔你隻義眼

當然最好唔好發生果啲情況

我係樓主既話,應該會好憎依個世界
由其係所謂專科根本醫唔到人
無病既人根本唔會明,病左但醫唔到心情
唔係錢問題,係無得醫只可以控制

我果隻唔太得，好耐以前整落
其實做手術放過粒野喺啲肉度令我啲肌肉郁可以帶埋隻義眼轉
但係成日發炎成日做手術，搞到愈黎愈差，宜家差唔多轉唔到

拍緊

好細本來買徐晃啲錢都攞咗黎醫病

會唔會好燒錢？

Retinoblastoma ，我識呢樣嘢。樓主加油。

我成日做blind spot test都搵唔到
睇野又唔覺有事

平時對呢類病真係無乜認知
多謝樓主分享
支持樓主!

會攰但應該同2隻眼無咩分別 都係睇咁多個鐘野

sorry咩係聽code
之前新聞見有失明人士識打牌

日日戴眼罩啲骨有可能會萎縮
到時想戴眼都無得戴
樓下好似有答預防細菌感染
游水都唔方便

睇野個頭會唔會偏向睇到野個隻眼度?

你望下你個咀唇入面...真係差唔多

估唔到係連登都遇到淪落人...

加油巴打
我都分唔到2D同3D戲

你追佢定佢追你? 佢未開始嗰陣已經知?

通常都成個頭轉盡量keep住隻眼喺中間
係 我自己都嚇到喊
我仲記得全班尖叫啊屌

唔明點解啲frd咁鐘意約打羽毛球

其實又難怪... 我淨係睇字已經

唔好話小學生
應該連miss同校長都驚

可能關事 打波真係差啲
但羽毛波最廢

應該又淫又索 兒燈狗公進場

睇3D電影你單起一隻眼會冇左3D效果

有個幼稚園同學都係咁 不過嗰陣冇人笑佢

睇唔到3D戲淨係睇到暗咗
日常生活無咩分別啊

多謝你
睇野方面ok 係個樣怪咋 我唔係好介意一隻眼睇唔到

Micheal burry 細個開始 都係得一隻眼

但後來 成為左震動美國華爾街既人

你都可以

唔會 如果個天色好暗都戴黑超睇野唔方便
同埋啲人更加會望

過馬路之類會唔會係咁轉個頭去睇望唔到野個面，係咪會更加小心

加油

有可能 唔清楚 不過唔影響日常生活

樓主，共勉之...慶幸我仲有一隻睇到野，踢到波

拍緊拍之前已經講咗
大個咗識就隻眼就唔太覺眼

係 佢慘啲 佢都好叻

問咗 佢話無所謂
另一半細個係惡霸恰人
我話你都有今日 做咁多衰野要還
同返個細個俾人恰嘅一齊

我都唔想試

真係慘

唔太得，因為好耐之前整落

追緊post
絲打好樂觀 我唔小心笑咗
未入嚟前真係無聽過眼癌
幫你推一推 希望多啲人認識呢個病
都祝福絲打活得開心

前排失戀搞到自己好厭世 有諗過想死
但見到你咁積極樂觀面對自己嘅人生 覺得你真心好勁
絲打加油

絲打你真係好樂觀好正面

後悔果陣無兇返佢 如果我好曳搞到咁
你個仔咪前世做盡壞事今世先要做你個仔

Yes bingo

一隻眼做哂所有workload
隻眼會唔會成日都好攰?

祝福絲打!

睇野個視覺係正中間定係會側咗一邊？

有啲sad 不過校長先最仆街
叫我入校長室又唔理我
我話想走佢個語氣又嫌我煩

唔慘 刷牙順便
我是但沖水咋 哈哈

唔緊要
無因為太細個啦
每朝覺得有異物，戴一陣就慣
通常換大咗隻眼或者做完手術好耐無戴
就最唔慣

有用架
btw屋企人支持好緊要
老母成日讚我靚（我大個咗叫佢唔好讚因為好嘔心）慶幸細個俾人恰都仲有屋企其他表兄弟姊妹對我好好

每個星期都會一齊玩直到宜家

學四哥，長期戴超

唔自爆

以前有朋友同我講過佢小學有同學捽眼捽到跌咗隻眼落地我仲話佢講大話對唔住

細個有諗埋一邊架
點解個個一堆堆
點解分組做project無人同我一組

自己搵

有啲懷疑樓主可能block 咗我, 算了

細個好似係王國興，好貴的，好似過萬蚊隻
早幾年轉咗公立，千幾蚊好似

義眼唔太識 所以就話個樣怪喇
多謝

yeah

我覺得你唔會踩空同埋攞空氣係靠經驗同背景既對比去判斷距離

如果你係一個純白色既背景下, 要拎一樣未見過既物件 (冇經驗話你知係幾大)

可能就會判斷唔到距離

或者如果有人掟野比你接住可能就會比較難接

樓主加油 最緊要保持正面 世人眼光不嬲都唔需要理會

BTW, 你有冇拍過拖, 單眼呢件事會唔會令你覺得好難搵到男朋友 / 好朋友?

已經拍緊

我會整異色瞳

忍唔住留言
絲打你好叻好堅強

多謝
講起受盡目光 好多人有病影響個樣/生得醜/成面瘡/濕疹都會 我記得病友會有個人問：我個女都同你一樣有呢個病，俾人恰點算？點令佢開心啲？

我話：呢個係必經階段黎，但大個咗啲人識朋友就無咁睇個樣架喇。建議唔好直升同一間中學，因為中學會開始識點樣令個樣正常啲，重新識過啲朋友。最緊要有屋企人支持唔好嫌棄呢個女生到咁

賣慘/要老師保護係無用，因為啲人會更加疏遠
更加唔好以「求」一個人同自己做朋友
time will tell

記得初中果時，隔離班識咗幾個朋友，但有個八婆不停同佢地講我壞話話我份人奇怪，我個樣又怪，分組仲要分晒同我嘅朋友一組。去到高中我同果啲人一班，佢地認識咗我之後發現我個人其實幾正常，最後同我friend返，連grad trip都飛起佢但宜家佢都同我和好了，嬲一個人好攰嘅

大學又遇到類似情況，又想搶晒我啲朋友，最後我啲朋友頂唔順都無同佢玩了。

其實依家已經有發展緊
係義眼裝cam（最容易嘅步驟）再駁返啲bionic生物電線（電子義肢嗰啲）

問得po就會答
屋企每代有一個cancer
係rb呀
醫生話要check下先知係咪遺傳
到要生仔果陣先check都唔遲

開*

出街會唔會被人用奇怪目光望?

義眼同普通眼睇落有無分別?

除出黎洗或者裝返入去嗰陣會唔會痛?

睇野會唔會分唔到距離?

加油絲打

個個都正能樣嚟

會的前前後後換咗10隻都有
因為個大細差少少已經差好遠
好貴

我識人係因為打仗用義眼 佢話嫌麻煩唔想用滾水嘅話要用火酒嚟洗 跟住再過水 一定唔可以齋水否則會感染

對的

戴個啲眼罩太耐會頭痛

樓主好撚勁

多謝樓主分享

好似伊達正宗咁帶眼罩好過用義眼啦
帶完分分鐘人哋唔歧視你仲覺得型

無嘅又唔係果方面有事

慘

下低有人答咗
簡短黎講係撐住舊骨
同埋方便游水 防止細菌感染

知道

望住眼有問題既人對眼講野好唔慣
唔係覺得佢地衰
係本能反應有種好怪既感覺
top up果陣有個女同學
同佢講野果陣覺得佢眼神好空洞
明明面向我但好似睇緊第二到
對眼好似冇焦點咁
望住佢對眼我覺得好奇怪

樓主加油
唔好理其他人點睇你
一定會搵到自己既天空

絲打小學係咪屯門讀我個陣小學有個女同學好似係得一隻眼，係咪無乜距離感？

有無諗過做正氣師

我個個都係咁,佢細個試過dum同學入垃圾桶
但係佢而家成日要畀我洗佢dum垃圾做家務洗廁所

根據調查所得，9成睇呢個post既人都有即刻試下單眼睇野

樓主諗野好正面

雷神

絲打我右眼錐形角膜
早幾年發病
而家個隻眼睇野蒙到pk
共勉之

咁人腦判斷距離唔係單靠兩隻眼個angle
仲有光暗陰影大細顏色等等
同埋呢d野佢單起隻眼就試到啦

啱呀對呢d咁冇口德嘅八婆就就係要用呢d方法

樓主好正面，性格好好！
睇你細個跌左隻眼個經歷覺得好轟動
就算而家發生應該好多成年人都會嚇親
你個老師校長又唔識處理搞到你受傷害
可能佢地當時係想快d有你家人黎接你，驚你有咩事可以正確處理
你話可以自己戴番隻眼，我諗好多人唔知真係用水喉水沖下就戴得 戴con都用藥水洗啦
你開呢個post好好，令大家了解多咗
祝你同男友幸福

流眼淚係單邊流？

絲打你好叻，好堅強。
一件咁慘痛嘅事，你都可以輕描淡寫再講吓笑~
希望你之後嘅人生會順順利利

如果有機會，都想同你做個朋友

有冇拍拖?

夜媽媽個賊打劫你 跟住你陰聲細氣話畀隻眼佢 一定嚇到佢以後唔敢打劫

有對都唔好好利用
唔要就捐比人啦

寫輪眼俾呀哥拎左

樓豬加油！佢都係得一隻眼，但佢日日都好開心

我有個表弟都係咁，因為有眼癌所以要做手術裝義眼，btw 絲打你真好堅強！祝福你

絲打你好樂觀 加油

聲之形

義眼嗰個位如果除左會唔會好易感染？
隻義眼又有冇話要幾耐清潔一次

覺得小學生都可以理解
但個老師真係有啲過份

我都想試下 希望係善良嘅鬼

最緊要靠自己

yuppp

宇智波一族？

仲有髮型

唔啦 好似over咗
我又唔想搏出位又唔想做KOL
到時就可能有好難聽嘅說話

唔知 因為未試過2隻眼睇

啱 老師當我普通人就ok

我都係入面固定植入物，出面再義眼啊

植入物喺眼窩會有肌肉包圍，就可以郁啦
但無郁得咁好

幾個月大
要 前前後後換咗10隻都有
巧貴

笑咗😂😂😂

謝

咩黎

我唔夠型

唔講我都唔知

我覺得檢查左先會好啲
因為如果係我講果個基因問題，全身的細胞都容易容易有癌症，唔止眼
你要密啲做身體檢查

但你另一隻眼視力完全正常?
唔係講緊近視
近視做激光都整得返好

流過一公升眼淚你唔知姐

樓主啲文字好強你睇好多書/ 學歷好高？

係啊 還好啦 以前會唔開心
多謝多謝

教畜有點解咩

你唔係失去一隻眼
而係好彩仲有一隻眼用

加油

加油 係咪好似余文樂咁

轉校ar ma 中學都咁on9?
我呀嫲後生都無左一隻不過佢無戴過唔理

有無試過異色瞳?

戴個內置紅色led ------>terminator

鬼應該唔係善唔善良 通常係固執

絲你好搞笑

你好搞笑
想問下眼洞係咪濕漉漉？
入面會唔會感染？ 需唔需要洗眼洞？

如果知道你情況嘅人同你開

玩笑，同你講帶眼識人你會唔會覺得好笑？定已經聽過一百次

有時影相都會發現到。瞳孔反白

Rose Wilson

樓豬好勇敢 好正能量 願好人一生平安

#222 呢 夠Q

我都有陰暗面

內在美

好似有聽過 不過仲係研發階段 未有得整
就算有都要傾盡屋企副身家
留返啲錢去玩算 或者等佢普及平啲先

本身已經有副眼鏡又戴多副
好暗又乜都睇唔到
仲要俾貴啲 不了不了

有

佢呢個case應該似戴con咁
本身eyeball仲係到 但視力接近無嘥
不過平時真係完全睇唔出

係啊 已經好好彩有手有腳行得走得

再難捱都捱過 連登濕濕碎

好大家咁話

睇到底褲

獨眼龍

3D電影既銀幕係平面係立體？

可能我現實係個毒L

又無 只係成日幻想有日會生返隻眼出黎

嚇死人
諗到個畫面都覺得心離一離

識玩一定拆晒佢五官

平面 但係有2個影像, 每個影FOR你一邊眼去睇
加埋就係3D效果,

合埋一邊眼就少左一個影就唔會見到3D效果

義眼其實冇咩問題
係睇得出但唔會話你樣衰既

我覺得我聽力好好
人地老遠講我壞話我都聽到

唔係黑洞黎

多謝你

無啦 有嚇自己
夜晚痾夜尿除咗眼無開燈
對住塊鏡講野

hug hug
有無得摘除再配義眼？

真架 去到高中已經好好多啦

有冇諗過整隻藍/綠義眼，突出啲

好呀 你都係

hello朋友
以前我就係咁搞到眼好乾
又發炎要做手術
小心啲保養

一定要戴眼鏡

相比好多人，小事

好睇大學唔係直升

要注意啲呀 如果發炎就好麻煩
btw 絲打好堅強

發現生比較早 所以切咗就ok
touchwood無

應該考得 唔話俾人知咪得
不過利申未考

想知義眼係點帶？
就咁塞菇去就得？ 要係要做啲野令佢同啲肌肉連埋

無睇天國雞批

無影響呀 最大影響咪見工人地以為有影響
然後唔請我

係呀 已經好好
如果失明我應該會想死

又幾正面

唔會 但行山唔係好敢跑落山

你又係rb?

中學都有識一個女同學係細個生眼癌冇左隻眼要帶義眼，望住佢我又唔覺得會恐怖，而且佢人幾NICE，依家大個左仲走左去COSPLAY

希望所有好人都平安

原來係咁！多謝ching

覺得戴眼鏡靚啲

網上嘅野唔好盡信呀

有用過 不過義眼方便啲

無錢+技術好似未係太成熟
而家已經好滿足
想儲錢移民或者讀書

隻眼影出黎反射到白色好奇怪
我睇第一個醫生果陣 佢同我老母講佢杞人憂天
搞到遲咗發現
原本保得住隻眼

多謝！！

佢係天花喎

努力學習緊

我試過撞車 勁大衝擊力 隻眼都未飛出黎

捽跌隻眼

有無戴助聽器？

上面答過了 還可以 日常生活ok!

果陣啲人無咩認知
我地自己去睇醫生 佢同老母杞人憂天
直到之後唔妥再睇醫生即送入院

唔是body check

唔會啦.....唔使咁做住好彩...隻眼係郁到既,只不過睇唔到野同紅晒

有得諗

因為啲留言好毒？

係呀...反而如果色盲睇唔到紅綠嗰啲就真係唔比考

答過 應該考得 我會試

隻眼正常就靚
宜家唔靚

Retinoblastoma?

諗起呢段
義眼都可以好型
樓主好勇敢，仲型過雷神

好彩*

一邊完全失聰，戴咗都冇用

咁你有冇受傷

好可惜
好想打柒個醫生

有冇試過攞隻眼出嚟 話係鬼太郎嘅爸爸?

其實應該唔會冇咗 只係弱咗
你雙眼係會令物件立體 但唔係最佳主因令佢計出距離
係眼球嘅對焦 令腦部有大概距離描繪
正如你試吓單眼去取物件 其實一樣做到 都唔會大好誤差
雙眼係計算出更準確 單一隻眼唔係睇嘢只得平面

咁買耳機會唔會平一半?

如果有得單隻買我諗應該有

Earpod可以唔見兩次

高B真義眼是咪好貴？

記得中學攞隻義眼出黎玩

距離感係咪好差

唔妥 = ?
成日喊？

估唔到咁踴躍 咁都上熱門...我會努力答問題

我冇嘢想問 但支持你 你好叻

老母見到眼有反白光
醫生話諗多咗隔一陣會退
點知過2個月無退仲大舊咗

有無男友

想問義眼係咪唔會識左右郁？咁外人係咪一眼就睇得出？

除左運動，仲有咩覺得得一隻眼對生活無咁好呀？
3D戲唔睇都罷，因為睇到好暈

我同你一樣 我得隻右耳聽到野 天生左耳就聽唔到野 做過驗查要飛機經過咁大聲先會聽到 後天而家冇啦啦仲多左樣癲癇 隨時發作

原理係一樣, 所以單邊眼睇野立體感會少左

感覺就係望個世界就好似望緊一幅平面既畫咁

幾歲開始？

你知 我知 樓主都知

兩定三年前 都唔記得

伯母好細心
第一個醫生係私家定政府？ 咁都唔寫轉介信帶你睇專科

馬眼？

姐係20定21歲左右

RB係眼癌?
我唔係呀,我係視網膜脫落,個眼球仲係度...叫好你個情況少少但都冇晒視力同眼部D肌肉應該冇乜力
所以我都算明得一隻眼睇野既感受

一隻眼係咪會一開頭唔習慣

絲打好得意加油呀

買耳機咪好唔抵？

義眼會唔會有眼屎？

會唔會生仔？ 驚唔驚傳比佢

我同位巴打一樣分唔到柒同靚耳機 但我出到街都會帶哂兩邊 做個樣都要

鍾唔鐘意火影

不如試下戴隻有寫輪眼既假眼

Btw有冇諗住戴有唔同顏色眼珠既假眼

我有兩隻眼但係手眼唔協調
成日打唔到個波

可唔可以整隻寫輪眼
或者藍眼珠之類

人地點知你隻眼有事

如果喊嗰陣義眼會點架🤫

得一隻眼睇野應該好攰。

好好珍惜

我靚過佢

2定4

6個月 多謝代答
無乜需要適應 一直都ok
最影響容貌

我宜家先留意到
我都係獨女 屋企話湊大我已經要花好多心機
好羨慕人地有兄弟姊妹

最好笑到我小學不停求我媽生多件
佢話我果年考琴distinction就有
（乜咁兒戲）
點知考極都merit
過2年就全部distinction...唔到我唔認命

視覺神經退化gg

明嘅 所以先想大眾認識多啲

太kawaii喇 我普通港女黎架咋

yes

大家嘅加油我收到了太多人覆我未必覆得晒 sorrr

兄弟姊妹打交嘈交煩到傻

但有兄弟姊妹就好似有個一世嘅朋友？

唔知點解我見個標題第一時間會諗隻眼响中間

好好奇 但唔知邊度有得試喎

有呀
中學入過運動校隊玩下學界咁
宜家就行山單車游水跑步咁喇

兩隻眼望落自然啲

兩年後無再求？

所以要教育下
你睇下最近虐兒案
老師跳樓案
其他老師啲作供

但我都識啲老師好有heart
我中學果啲都好好

會唔會戴海賊眼罩 買個型d 既戴

會除
戴太耐會眼乾 結晒啲眼屎喺隻眼表面
太耐唔除會流血 不過唔痛

聽完好唔安樂 加油啊

係 如果有人肯同我睇2D戲我會好感動
希望你朋友白頭到老！

好人壞人有樣睇的

銀魂個小九

戴得耐就唔是咁講

有少少 愈新做個啲愈好

兒瞳樂幫到手？

呢個缺陷唔會 錢先會
年年都有覆診2-3次啊！要放大瞳孔照眼底，怕光成日
呢隻癌症多數喺小朋友6歲前病發，所以就算再有cancer都唔會係同一隻了

好堅強，但淆左底

係睇醫生唔係body check發現
仲要第一次俾醫生話我媽反應太大

畫畫叻唔叻

要用晒所有積蓄我唔會
宜家我屋企朋友男朋友都無嫌棄我
有多餘錢捐俾有需要嘅人/俾家用/去旅行/進修仲好

可能佢個仔真係好曳

無事嘅我都日日對電腦

可唔可以briefly分享下同男朋友點一齊/
當你同佢講既時候有咩反應 (有冇籍此觀察佢好唔好仔)？
stay sweet

好鍾意你嘅思考方式，你父母都一定係教得你好好
如果有人會排你，就證明佢哋真係好無知，
遠離便可

但用咗成件事就好似我一路標籤係「有病」咁
自我形象低落 唔鐘意

會唔會長期個頭扭左少少就翻望左邊

勁

會啊
可以 靠入面肌肉 有感覺架 唔痛但feel到有野

係咩我以為係圓形

無咗隻眼一樣做到好多野

整隻眼好貴架

可能佢地印象中有件咁嘅事
但理性又覺得唔係真
然後愈諗愈驚

無所謂 唔好相認就得 老尷

有

叻呀！
加油

如果喊 兩隻眼都會流淚嗎？
樓主加油

笑死我

我都唔識欣賞3D 睇到頭都暈

有無得告佢醫療失誤

有bionic 眼嘅話你會唔會肯去做白老鼠？

唔好就一世仇人

利申有三個仇人，一個朋友

咁多兄弟姊妹...你幾多歲?
30-40?

好幸福
有冇打算結婚生幾個B（而唔係生得一個）

其實如果係樓主個Case,咁樣裝扮咪仲好，認真

做獨生仔女係件好事黎
可以獨霸晒所有資源
屋企有房你可以有自己一間房
睇你有得學彈琴
屋企應該都唔係窮到貼地?

單眼會唔會無距離感？

咁上下啦

兄弟姊妹仆街起黎好仆街架
個個以為有兄弟姊妹好好
一齊玩，一齊去街
介紹朋友男仔女仔你識
整野你食，互相幫忙同扶持之類
咪玩啦
大俠事必要有型靚仔只係你D升斗市民一廂情願的想法

有冇試過因為視線有死角搞到受傷 始終你有一邊係睇唔到嘢

#288 條友仲9答我
有冇拎資助換㗎？屋企人都大負擔

捽眼捽到跌咗隻眼落地樓主講得好好笑，唔係想笑你，但諗起個場景覺得好搞笑

樓主示意圖

又幾靚咁

但隻眼攞到出黎？

應該只係前面個part啦
不過都真係好真 完全睇唔出
佢應該係眼仲係到不過已經壞死無視力

Bisping reflected on the incident a few years later during an appearance on The Three Amigos podcast, saying: "We all know the dangers of this sport. I mean, we're trying to knock each other out.

“I’ve been left permanently disfigured, if you will, from my fight with Vitor Belfort. Vitor Belfort head kicked me and that's what caused my detached retina. Since then, I've had five surgeries, and my eye is never going to look the same again.

The UFC legend told MMAJunkie's Simon Head his vision from that eye was "pretty much non-existent" ever since.

伸手黨

矛睇動漫 不過喺呢個post認識左好多角色同電影

有都好貴同要去外國整
整一整幾十萬

無人理會都好慘

平光

係啊 所以開post 多謝g持

same

呢個真

唔會變大好多但會變大
直到成年
細個一兩年換一隻
前前後後換過10隻左右

不用 普通人咁咋

正解

多謝你幫我答咁多

每個人都有佢專長！

如果由細到大都咁應該對日常生活無影響
你被老點了

都唔排除佢係有其他原因嘅

整極都係義眼咋

係 不過佢係白內障 個病唔同

好似咀唇入面咁
戴義眼/長期合埋眼就可以防細菌感染
長期暴露喺空氣就唔得

好似長期打開口 都易病啲咁解

我係講無乜人會理佢發生左咩事 最多問候兩句 因為都知係整親先會戴架姐
唔係話當佢毒撚無人理佢

多謝巴打嘅專業答案

佢地都獨眼

係 DQ入面果隻獨眼巨人

睇下洗幾多錢？多就不了
除非發咗達

祝福妳一生都幸福快樂

多謝師兄幫推po

犀利 不過如果另一隻眼視力正常係無問題的
我都有玩十字繡同織野

用手攞出黎 除con咁

邊個

無喎多謝介紹
睇唔到呀

淚腺仍在

唔影響 做freelance好多飯

我人生頭16年都唔開心的

樓主好樂觀加油 祝你之後嘅人生都可以一帆風順

你真係好有正面

睇唔到個效果

追就無嘅 最多approach下咁...

女

但真眼球可以就咁除？

水喉水好危險

咁佢淨低隻眼都應該有啲視障
因為我唔需要

呀媽有叫 但我懶無做
唔問唔講 問會照答
只要唔係要笑9我/有敵意就可以喇

我都想試下2隻眼睇野

我麻麻地球類 唔知係距離感定純粹我廢
穿針線無問題

我除俾表弟睇佢都嚇親

正解 呢啲野呃唔到

唉，呢啲有正常工作有生產力嘅就冇人幫，嗰啲乜撚狗屎垃圾游水佬有資產有物業就可以問人拎錢去養和醫病。

其實唔係兩隻眼睇先會有立體視覺？
即係距離感嗰啲

唔好咁講
我唔合資格申請殘疾津貼$2搭車
dse無得搏懵加時

mutation
不過醫生話要check先知遺唔遺傳
要生再check
如果大機會遺傳 可能領養小朋友

幫我推左po

mutation

其實佢個問題係合理
單眼睇野係會影響距離感
但係樓主已經好多年應該習慣左同埋有其他機制克服呢樣野 所以問呢個問題係對題 唔洗起晒鋼

點解眼都會生癌

又無喎 你會唔會另一隻眼都弱視？

usb唔痛
戴con咁

深呀500度左右 不過我媽都600

無呀 太貴
要啊 日日洗
唔洗會流血

我諗起佢 唔好意思

條片睇唔清
應該唔係成個eyeball拎出嚟啦
佢唔係成隻眼要切除 係已壞死

攞晒喎

我都唔係好肯定
可以google Michael Bisping eye injury睇睇

絲打 我覺得你好硬淨好勁

即係喊嘅話，嗰邊都會流眼淚？

而家睇戲一定揀返2D
3D戲會睇到頭暈
成套戲真係用所謂3D技術5分鐘都無
只係有D位浮出個幕
但D彩度減半
一D都唔真
最3D係個字幕

眼皮痕

因為眼睛都有細胞

想問隻眼仔軟定硬？

我都係 覺得樓主大學克服到好叻 我反而自己會唔敢同人講野同埋識人

但就收貴好多
3d戲真係好呃錢

帶單眼帶

好想同絲打做朋友

認同 如果係僱主
唔好先入為主覺得佢能力有限
而做唔黎一樣可以炒

樓主絲打嚟

咩野叫就隻眼？

岩岩睇返po先知 thanks!!

追我post

應該都有
可以

就係為左睇呢隻圖

無左眼球
喊唔喊到？

無咗 我曾經試過一隻眼望晒2隻鏡片
好似feel到少少
多謝你

一定是痴漢

習慣係其中一個問題
其次係佢係講緊係未立體，同距離感係兩回事

絲打好堅強

加油

絲打多謝你分享！仲好樂天積極面對！
我諗起美國有個小朋友天生無咗一隻眼，佢爸爸每日幫佢設計唔同圖案的眼罩。

多謝你話我知

收皮啦
st joe仔真係on9唔係扮

你係Michael Burry?

唔到我唔坦白 睇得出架

我見到失明人 聽code 以為你講緊梁朝偉套聽風者

小心有黑警mon post

唔想你係咁覆啲重複問題咁辛苦

同男朋友做嗰陣有冇試過高潮

鐘唔鐘意俾人奶下面？

無
戴眼鏡無咁明顯高低大細眼
試過化妝仲樣衰咗
唔化了素顏出街

唔洗兜啦
睇野無立體感咪就係判斷距離有出現問題
上面都有解釋就係因為正常人係用兩隻眼判斷3d距離 而得返單眼就會好似所有野都變左2d(姐係睇緊幅圖咁)
常見實驗就係正常人如果突然單眼既話 有機會伸手接野個陣會誤判距離而捉空咗
其實初中physics教lens已經有教過 上面巴打全部知講緊乜 係你以為樓上串鳩樓主所以起曬鋼 其實係好對題既問題

6個月 基因突變

唔好喇

無知想問下 義眼個隻係咪唔會流眼淚？
btw 你好叻

換落去唔舒服好似摸緊個啱啱流完血嘅傷口咁

咁請問光影？對比度？顏色？
所以只係一個因素就會令物件由立體變平面？
可能你會覺得個問題係對題，但我會覺得無思考過

視網膜母細胞瘤？

係 只要有細胞就有機會有突變
一種細胞不受控地增生變成惡性腫瘤
影響埋其他健康細胞運作就是癌症了

上面講既係有科學根據既事實 我都已經重新解釋過一次比你聽
依家講既係單眼雙眼會影響睇野立體感
你就話咁光影對比度顏色呢 掟其他factor出黎講 拿呢啲我答你唔到 我老實承認我係唔識 我期待你講我知
但係呢啲是否會影響立體感 同單眼雙眼睇野會否影響立體感 不是mutually exclusive的 姐係你根本係亂拋其他keyword出黎掩飾自己唔熟呢個topic既野
我期待你有啲scientific啲既insight唔係扯開話題同死撐

我會整理下啲答案開post (2)唔想重複答幾次
希望大家都多多正評

做乜鳩啫人地都話勿相認

加油等睇你post (2)

我都係 點知戴完先發現戴眼鏡柒咗

點解會有咁嘅感覺呢
雖則我都幾鐘意寫野，不過文字強就不敢當

會 有淚腺啊

如果你覺得我係死撐就死撐

你可以上網scan一張立體畫，自己研究下原理

⋯⋯但冇咩事應該唔會摸？係咪

好好笑呀你
嚇死班黑警

我細細個已經弱視醫唔好
兩隻眼睜大都得一邊眼有畫面
弱視個隻眼蒙到睇唔到野咁制
所以超級明白你感受！加油呀樓主

流血咁誇張
因為乾得制？
要換義眼係咪好貴？
一隻帶到幾多年？
你會唔會係best fd前面除眼？

我都係，好彩未遇過衰嘅
曾經有老師好到屋企人咁
放學就留係學校吹水，之後晚晚一齊食飯

即使畫作嘅技巧（你講嗰堆因素）令到幅畫3d
一隻眼比兩隻眼立體感差啲係已驗證嘅事實
假設所有其他因素一樣，一隻眼睇3d畫係冇兩隻眼睇3d畫咁立體

唔知你爭拗咩
拗咗咁多個討論
留返啖口水讚下樓主咁頑強啦

利申路過

樓主有無tg,想做個fd(正經)

除非佢哋百無禁忌

想問個眼窩要點護理？
有冇話每日消毒清洗/擦藥膏？
義眼每日只可最長戴幾多個鐘？

終於見到你reply, 仲以為你block 咗我...

一隻清一隻蒙睇野會唔會仲辛苦

絲打性格好好！

btw不知不覺睇到咁夜 聽日再繼續追post

欣賞絲打 好正面

我出發點只係想講你同正常人冇分別，唔係人人都會當你怪人

本身以為義眼係球體，點知有啲似雞蛋糖

...
幾多度
唔會係搞到好深掛

Google緊義眼，點知見到淘寶有義眼賣，仲要勁撚平

兒登缺乏既係人性

如果隻眼個洞搵水沖
會唔會洗到個腦

應該當初做手術拎隻有cancer既眼出黎個陣已經聯埋曬？

利申9估 等樓主解答

姐係由小到大冇人溝你？

我忍唔住啦 想問樓主有冇試眼交
講完舒服哂

我都係得一隻眼睇到野，天生就係咁，外觀睇落好明顯

好多時身邊嘅人都會問我發生咩事，會好明顯feel到對方係出於關心定當睇freak show，我會睇心情黎決定答得幾詳細，唔會覺得hurt/唔好意思

俾人當面笑或者背後講就實有架喇，細個會唔開心好耐同埋自卑，大個左聽到都會唔開心，不過好快冇事，同埋會覺得係對方人格有問題

我知你好想懶醒串佢，但你柒左
合埋左眼真係會變平面
你以你睇緊3d只係因為你經驗同你睇野有color去比你透過色差同光影判斷係唔係立體
但從根本上你係睇唔到立體

原理請參考相機影出黎既影像係一個平面

下。。。。

咁都無資格?

如果隻義眼睇落有啲奇怪, 戴單邊眼罩會唔會反而型啲??

放入身體架喎，我就唔敢喇

sor因為太多留言未handle過

你留

其實係因為我喺連登太多仇家

想問下眼洞入面係咪濕漉漉？

除咗幫手推無野幫到你

由細到大得一隻眼，你問我答 (2)

你有無試先

當然要聯埋，唔係咪流血不止

唔知點解政府對肢體傷殘勁harsh

一目失明只計50%傷殘
要100%先合資格